視點31: 由三罷到遍地開戰

【遍地開戰】
八月五日，預告了的不合作運動、全民三罷、七區集會，最終演變成全港各區混戰，警民衝突大爆發，圍警署縱火、佔路、打鬥、800粒催淚煙、140粒橡膠彈、20粒海棉彈…政治問題，武力解決，香港嚴重受傷，還回得了當初嗎？

【暴動之名】
2019年612事件中，政府一度指示威者正參與「暴動」，率先以「暴動罪」拘捕5人，但未有落案起訴。其後警務處處長盧偉聰表示，「在場和平示威者不用擔心會被告暴動」。
但事隔個多月，在728上環警民衝突中，警方拘捕49人，當中44人迅速被控以「暴動」罪名。當中包括為傷者做急救的前線救援人員，聲稱只是約了朋友路經現場、以及扶起其他人的路人。
為甚麼他們會被控以暴動罪名？暴動罪的提控門檻又是甚麼？如何避免做成白色恐佈呢？
編導：利君雅張彥瑛張潔茵

【三罷之後與政府論調】
港人經歷漫長的星期一，多區不合作運動至下午後持續警民衝突，雙方武力升級，晚上更有懷疑黑幫集結毆鬥示威者。保險界立法會議員陳健波認為，中產人士的收成期「唔係執返來」，有「千千萬萬個陳健波」都有這想法，但他指警方需要檢討個別警員有否使用不當警權，亦支持於適當時間成立獨立調查委員會。民主派召集人毛孟靜認為，政府配合北京意思製造「民攻武鬥」，扭曲示威者的訴求。
嘉賓：
保險界立法會議員陳健波
民主派會議召集人毛孟靜

我想講而家啲警察開OT開到110,000一個月

超撚仆街，比廁所水人地飲